\section{Base matemática}

	\todo{¿Debiera realizar una exposición de las bases matemáticas usadas (definir las propiedades etc sin demostrarlas), o simplemente comentar un poco que la computación cuántica se vale de los números complejos para representar qubits y el álgebra vectorial se usa para las operaciones de qubits con puertas lógicas cuánticas?}
	
	\subsection{Números complejos}
	
		$$i = \sqrt{-1}$$
	
		Sean a y b dos números reales, c es un número complejo con parte real a y parte imaginaria b
		
		\underline{Forma cartesiana} 
		
		$$c = a + bi \mapsto (a, b)$$
		
		Si x es un número real $x = (x, 0)$ y $-x = (-x, 0)$
		
		\underline{Forma polar}
		
		$$c = (p, \theta) = (p, \theta + 2k\pi)$$
		
		Si x es un número real $x = (x, 0)$ y $-x = (x, \pi)$
		
		Al ser $\theta$ un angulo, un número c tiene infinitas formas de representarse, por lo que se elegirá trabajar $\theta$ módulo $2\pi$
		
		\underline{Mapeado entre cartesiana y polar} $c = (a, b) \mapsto c = (p, \theta)$
		
		$$p = \abs{c} \hspace{2cm} \theta = \tan^{-1}\left(\frac{b}{a}\right)$$
		$$a = p \cos{\theta} \hspace{2.5cm} b = p \sin{\theta}$$
		$$c = p(\cos{\theta} + i\sin{\theta})$$
		
		\underline{Forma exponencial} mediante la formula de Euler $e^{i\theta} = \cos{(\theta)} + i \sin{(\theta)}$
		
		$$c = p e^{i\theta}$$
		
		Suma
		
		$$(a + bi) + (c + di) = (a + c) + (b + d)i$$
		
		Identidad respecto a la suma (0, 0).
		
		Resta
		
		$$(a + bi) - (c + di) = (a - c) + (b - d)i$$
		
		Multiplicación
		
		$$c_{1} \times c_{2} = (a + bi) \times (c + di) = ac + adi + cbi + bdii = (ac -bd) + (ad + cb)i$$
		
		$$c_{1} \times c_{2} = (p_{1}, \theta_{1}) \times (p_{2}, \theta_{2}) = (p_{1}p_{2}, \theta_{1} + \theta_{2})$$
		
		Identidad respecto a la multiplicación (1, 0).
		
		División
		
		$$\frac{c_{1}}{c_{2}} = \frac{(p_{1}, \theta_{1})}{(p_{2}, \theta_{2})} = \left(\frac{p_{1}}{p_{2}}, \theta_{1} - \theta_{2}\right)$$
		
		Potencia
		
		$$c^{n} = (p, \theta)^{n} = (p^{n}, n\theta)$$
		
		Asociativa
		
		$$(c_{1} + c_{2}) + c_{3} = c_{1} + (c_{2} + c_{3})$$
		
		Distributiva sobre la suma
		
		$$c_{1} \times (c_{2} + c_{3}) = (c_{1} \times c_{2}) + (c_{1} \times c_{3})$$
		
		Módulo o longitud
		
		$$\abs{c} = \abs{a + bi} = \sqrt{a^{2} + b^{2}}$$
		
		Conjugada (cambiar signo de la parte imaginaria)
		
		$$c = a + bi \Longrightarrow \bar{c} = a -bi$$
		
		Destacar: $c \times \bar{c} = \abs{c}^{2}$
		
		
		
	
	\subsection{Álgebra vectorial de números complejos}
		
		Suma / Resta (conmutativa y asociativa)
		
		$$(V + W) [j] = V[j] + W[j]$$
		
		Inversa $\forall V$ $\exists W$ 
		
		$$V + W = 0 \Longrightarrow W = -V$$
		
		Multiplicación por un escalar
		
		$$a \cdot \mat{c_{1} \\ c_{2} \\ c_{3}} = \mat{a \cdot c_{1} \\ a \cdot c_{2} \\ a \cdot c_{3}}$$
		
		$$1 \times V = V$$
		$$c_{1} \cdot (c_{2} \cdot V) = ({c_{1} \times c_{2}}) \cdot V$$
		$$c \cdot (V + W) = c \cdot V + c \cdot W$$
		$$(c_{1} + c_{2}) \cdot V = c_{1} \cdot V + c_{2} \cdot V$$
		
		Transpuesta
		
		$$A^{T}[j, k] = A[k, j] \longrightarrow \arr{a & b & c \\ d & e & f}^{T} = \arr{a & d \\ b & e \\ c & f}$$
		
		$$(A^{T})^{T} = A$$
		$$(A + B)^{T} = A^{T} + B^{T}$$
		$$(c \cdot A)^{T} = c \cdot A^{T}$$
		
		Conjugada
		
		$$\overline{A}[j, k] = \overline{A[j, k]} \longrightarrow \overline{\arr{a & b}} = \arr{\overline{a} & \overline{b}} $$
		
		$$\overline{\overline{A}} = A$$
		$$\overline{A + B} = \overline{A} + \overline{B}$$
		$$\overline{(c \cdot A)} = \overline{c} \cdot \overline{A}$$
		
		Transpuesta y conjugada son conmutativas
		
		$$\overline{(A^{T})} = (\overline{A})^{T}$$
		
		Adjunta o ``daga''
		
		$$A^{\dag} = \overline{(A^{T})}$$
		
		$$(A^{\dag})^{\dag} = A$$
		$$(A + B)^{\dag} = A^{\dag} + B^{\dag}$$
		$$(c \cdot A)^{\dag} = \overline{c} \cdot A^{\dag}$$
		
		Multiplicación (asociativa y distributiva respecto a la suma pero no conmutativa)
		
		$$(A * B)[j, k] = \sum_{\substack{h=0}}^{n-1} (A[j, h] \times B[h, k])$$
		
		$$c \cdot (A * B) = (c \cdot A) * B$$
		$$(A * B)^{T} = B^{T} * A^{T}$$
		$$\overline{(A * B)} = \overline{A} * \overline{B} $$
		$$(A * B)^{\dag} = B^{\dag} * A^{\dag}$$
		
		Identidad de la multiplicación
		
		$$
		I = 
		\begin{pmatrix}
			1 & 0 & \cdots & 0 \\ 0 & 1 & \cdots & 0 \\ \vdots  & \vdots  & \ddots & \vdots \\ 0 & 0 & \cdots & 1 
		\end{pmatrix}
		$$
		
		Todo vector de un espacio vectorial puede construirse como combinación lineal de una de sus bases.
		
		Teniendo los coeficientes de dicha combinación lineal, pueden transformarse en los coeficientes de otra base mediante una matriz de cambio de base.
		
		\underline{Producto interior} de un espacio vectorial V es una función 
		
		$$\innprod{-}{-}: V \times V \longrightarrow C$$
		
		que ha de cumplir:
		\begin{itemize}
			
			\item No degenerativa
			
			$$\innprod{V}{V} \geqslant 0$$
			$$\innprod{V}{V} = 0 \Longrightarrow V = 0$$
			
			\item Respetar la suma
			
			$$\innprod{V_{1} + V_{2}}{V_{3}} = \innprod{V_{1}}{V_{3}} + \innprod{V_{2}}{V_{3}}$$
			$$\innprod{V_{1}}{V_{2} + V_{3}} = \innprod{V_{1}}{V_{2}} + \innprod{V_{1}}{V_{3}}$$
			
			\item Respetar la multiplicación escalar
			
			$$\innprod{c \cdot V_{1}}{V_{2}} = c \times \innprod{V_{1}}{ V_{2}}$$
			$$\innprod{V_{1}}{c \cdot V_{2}} = \overline{c} \times \innprod{V_{1}}{V_{2}}$$
			
			\item Antisimétrica
			
			$$\innprod{V_{1}}{V_{2}} = \overline{\innprod{V_{2}}{V_{1}}}$$
		
		\end{itemize}
		
		Un ejemplo de producto interior en un espacio vectorial complejo es:
		
		$\innprod{V_{1}}{V_{2}} = V_{1}^{\dag} * V_{2}$
		
		En todo espacio con producto interior definido se define la norma o longitud como
		
		$$\abs{V} = \sqrt{\innprod{V}{V}}$$
		
		Dos vectores en un espacio con producto interior son ortogonales si:
		
		$$\innprod{V_{1}}{V_{2}} = 0$$
		
		Una base de un espacio vectorial se considera ortogonal si todos sus vectores son ortogonales entre si.
		
		Si los vectores de una base ortogonal tienen norma 1, se llama base ortonormal.
		
		\todo{Eigenvalues (pagina 60-66)}
		
		Producto tensorial
		
		$$\otimes \colon C^{m \times m'} \times C^{n \times n'} \longrightarrow C^{mn \times m'n'} $$
		$$C^{2 \times 2} \otimes C^{3 \times 1} = C^{6 \times 2}$$
		
		$$
		\arr{a_{1} & a_{2} \\ a_{3} & a_{4}} \otimes \arr{b_{1} \\ b_{2} \\ b_{3}} = 
		\arr{a_{1} \cdot \arr{b_{1} \\ b_{2} \\ b_{3}} & a_{2} \cdot \arr{b_{1} \\ b_{2} \\ b_{3}} \\
			a_{3} \cdot \arr{b_{1} \\ b_{2} \\ b_{3}} & a_{4} \cdot \arr{b_{1} \\ b_{2} \\ b_{3}}} = 
		\arr{a_{1} b_{1} & a_{2} b_{1} \\ a_{1} b_{2} & a_{2} b_{2} \\ a_{1} b_{3} & a_{2} b_{3} \\
			a_{3} b_{1} & a_{4} b_{1} \\ a_{3} b_{2} & a_{4} b_{2} \\ a_{3} b_{3} & a_{4} b_{3}}
		$$
		
		\begin{itemize}
			\item 
				
				$$A \otimes (B \otimes C) = (A \otimes B) \otimes C$$
			
			\item
				
				$$(A \otimes B)^{\dag} = A^{\dagger} \otimes B^{\dagger}$$
			
			\item
				
				$$(A * A') \otimes (B * B') = (A \otimes B) * (A' \otimes B')$$
			
		\end{itemize}